Почему для работы с input не рекомендуется использовать события клавиатуры?

Потому что это не надежно, так как ввод данных может осуществляться не только клавиатурой. Лучше использоватть событие input. А событие клавиатуры только по назначению для отслеживания горячих клавиш или спец символов.